---
Title: Fuerte Feo y Formal
Author: Miguel Caldas
---
Bem sei,
os dias são pequenos e turgidos,
a noite é fugaz e confusa,
e ninguém faz bom uso do tempo que tem,
porque o tempo que temos é um tempo de merda.

Bem sei, sempre foi assim.
Andamos,
desde sempre,
a roçar a fimbria dos outros,
receosos de todo o toque,
cautelosos de qualquer proximidade,
ciosos do nosso tempo.
Guardados numa digna reserva,
que se pergunta a todo o momento:
-"Incomodo?"

E assim,
o teu tempo,
as tuas ideias
e os teus quereres,
serão sempre e irremediavelmente teus.
Guardado em ti estão todos os teus tesouros,
e,
graças à tua discrição e sobriedade,
és dono de uma fortuna numa moeda sem câmbio.
O teu coração é um monte de meticais.

AS pessoas,
as pessoas todas,
de quem guardas uma distância prudente e respeitosa,
parecem-te vazias, superficiais. desinteressantes.
E se isso te pesa e entristece,
não pesa tanto como ver-te reflectido em todo esse cinzento existir.
Já não tens senão tédio para trocar com os outros.
Portanto voltas para os teus dias glaúcos,
as tuas noites vagas,
e,
sempre impelido pelo minimo denominador comum,
viras costas ao mundo para tratares,
do tempo que te resta,
do espaço que não te tiraram,
e do silêncio que tanto gostas.

Amanhã diz que chove.
